有無人對歐洲民族有興趣？

唔係好識
歐洲D 民族好亂好散咁, 上網搵都唔係好明
不列顛人當佢依家英國人啦, 德意志人當人佢依德國人啦
咁日耳曼人呢? 羅馬人呢? 哥德人呢? 猶太人呢?

日耳曼人：英格蘭（算係）、北歐唔計芬蘭、冰島、法羅群島、德國、奧地利、荷蘭，比利時、盧森堡唔計唔計

哥德人：移居得好犀利嘅日耳曼部族，西哥德人阿拉里克係傳奇人物

自
比利時盧森堡唔知計唔計

咁英格蘭同時係不列顛+日耳曼人?
德國人係德意志+日耳曼人?

點樣去理解同學習歐洲人種分類容易D

德意志呢個詞係「德意志人」自稱
現今嘅法國同西班牙都係用「阿勒曼尼」嚟稱呼德國人，因為「阿勒曼尼」喺民族大遷徙時期係個非常大嘅龐大日耳曼聯盟
現代英語使用者就係用「日耳曼」嚟稱呼德國人

廣義嚟講，「德意志」呢個民族係神聖羅馬帝國嘅文化圈嚟，包括現代嘅德國、奧地利同冇被普魯士所統一嘅前神聖羅馬帝國「成員」

德意志人一定係日耳曼人
但日耳曼人唔一定係德意志人

日耳曼人其實係講緊公元前起 生活係歐洲中歐 北歐嘅人 例如 依加嘅德國 北歐五國 英國 咁都解釋到少少點解呢堆國家都係 Germanic-speaking countries
羅馬人就係講到生活係意大利中部 有班係公元前7世紀（？）左右建成羅馬城 慢慢發展落去到公元一世紀左右成為橫跨歐非 圍繞地中心嘅西方核心帝國嘅民族統稱
哥德人就係日耳曼人嘅分支 移民得好勁 好似有去到馬爾幹半島 波羅的海個頭
猶太人 宗教意義上就係指信奉猶太教嘅人 民族血統意義上就係指住係指一開頭住係以色列個頭嘅民族 但佢地好陰公 成日比人鎮壓流放 搞到佢地成個民族散曬 西亞中東個頭就慢慢比阿拉伯人霸佔左 所以點解係二戰後 自以色列係個頭重新建國 就觸發到好嚴重嘅以阿衝突

歐洲D 種族又好似好大, 個個都係同一族
但又好似好細, 細到民族主義割據一方
你點理解呢個現象??

CHING 好清晰
歐洲民族歷史應該由邊度學起好
永遠讀西史都無啦啦提果隻人種, 但又無解釋

Lm

羅馬帝國統治左千幾年, D 民族咁耐都無和到咩? 之後點解又要咁分裂?

因為歐洲嘅歷史係環環相扣，從來冇人可以喺講述歐洲a國嘅同時唔提鄰近嘅b國
匈人西進搞到成個歐洲亂到乜
亞蘭人，呢個東歐草原民族被匈人滅國後喺歐亞遊居，進入歐洲嘅部民甚至跟埋汪達爾呢個黐線日耳曼部落周圍搞搞震

有融和到 羅馬帝國嘅大一統奠定左西方文明嘅基礎：基督教 某種意義上 盡管民族上由於國土太大而冇咩可能完全同化（大到要四帝共治）
但歐洲各國各民族係羅馬帝國衰敗後 都視可以作為羅馬帝國後人 傳承人為傲 例如西歐嘅Carolingian Empire 中歐嘅神聖羅馬帝國 東歐嘅莫斯科公國咁樣

講起民族融和 我記得有人講過 地理因素佔左好重要嘅地位 事關歐洲唔似中國中原咁平坦 歐洲地帶好多天然屏障 地形較複雜 難以大一統 文化語言思想都好難廣傳開去 好易就各自發展 形成各地分支咁樣
我覺得呢個講法都幾可取 地理意義係決定中古世界嘅發展上真係好緊要 因為個時人類冇任何可以無視地域疆界 地理資源環境嘅能力 好多時各地國發展先後 步伐速度 都係因為咁 講緊點解西方核心早發展過東方核心都有賴於米索不達米亞嘅兩河流域沃土一帶嘅豐厚資源

而東方個時就未有住 所以西方先可以keep住領先東方到中國唐宋時期先被超越

咁波羅的海三國計斯拉夫人定維京人
地理位置好接近呢兩種民族

我一直搞唔清東斯拉夫人嘅第一文明係基輔羅斯定係諾夫哥羅德

但留里克呢個維京人的確係造就基輔羅斯嘅第一君王，以我所知東斯拉夫人嘅文明起源史係唔能夠同維京人斷絕

應該係基輔羅斯？話哂都係首都

人種都算
啲中古地名先煩

不列顛人即係咩人？皮克特人？凱特人？盎格魯撒克遜人？

英格蘭呢個詞係盎格魯、撒克遜、朱特人分別西進不列顛群島後生成
往後塞爾特（凱爾特、居爾特）人好多都喺威爾斯、愛爾蘭蘇格蘭一帶冇俾日耳曼人同化

順帶一提，「蓋爾」呢個凱爾特文化亦都由愛爾蘭傳播去蘇格蘭同皮克特人融合，但係未有確切資料肯定同否定皮克特人係凱爾特人嘅一支，如果係獨立民族，皮克特人就係不列顛群島真正嘅原住民

有錯屌得細力啲